Deze les, waar ze erg bang voor was, zou ze alleen maar ontvangen zichzelf; ze had weinig hoop op meneer Knightley, geen meneer Weston.
Maar ze had besloten hoe ze dit vermoeden zoveel weken tegemoet moest treden voordat het leek, dat toen de belediging eindelijk kwam, het haar vond heel anders getroffen.
Donwell en Randalls hadden hun uitnodiging, en niemand was gekomen voor haar vader en haarzelf; en mevrouw Weston neemt het waar met "Ik veronderstel dat ze het niet zullen nemen vrijheid met jou; ze weten dat je niet uit eten gaat, "was niet helemaal voldoende.
Ze voelde dat ze graag de kracht van had gehad weigering; en daarna, als het idee van de partij die daar geassembleerd moet worden, die precies bestond uit degenen wiens samenleving haar dierbaar was, gebeurde keer op keer wist ze niet dat ze misschien niet in de verleiding was gekomen accepteren.
Harriet zou er zijn in de avond, en de Bateses.
